日本外務省：嚴重關注 擔心國安法危害香港自治自由

【國安法壓港】全國人大通過決定 日本外務省：嚴重關注 擔心危害香港自治自由
2020/5/28 — 17:29

人大今日（28日）表決通過，授權常委會制定香港國安法，決定亦要求港府履行國安責任、開展國安推廣教育等；日本外務省表示「嚴重關注」香港局勢，擔心「港版國安法」危害香港自治及自由，並已向中國政府表達關注。

路透社今日報道指，日本外務省發聲明，就中國對香港訂立國安法表示「嚴重關注」，擔心立法會危害香港自治及自由。外務省續指，香港是日本極為重要的夥伴，雙方有密切經貿關係。

外務省指日本高度重視維護香港一直享有的自由開放體制，以及在「一國兩制」保障下香港的民主穩定發展，「港版國安法」反映中國政府正破壞香港自 1997 年回歸中國後，在「一國兩制」下一直享有的高度自治，情況令人擔憂。

外務省指，已向中國政府表達其關注及看法，會繼續關注香港局勢發展。

只要唔好俾返廁所板免簽香港人先會有感覺架。

係擔心就即刻宣布永久取消免簽

算把啦
信心危機之下你覺得啲人重會似以前咁豪爽買和牛日日幾百生果去日本每人最少洗幾萬？
日本水產農產品出口肯仆直

轉頭開返關 救旅遊業

希望唔好奶共 等班港豬怨呢樣個樣

攬炒要有覺悟

全部過左法案先出聲？

Cancel visa please

Push

一直關注🙏🏻

你繼續關注下先啦咁

關注要做野先有用架嘛

達狗式一直關注
都好過冇既

唔睇好安倍，佢站隊侵仔已經足夠，有大食大睇大佬頭啦

快d取消廁板免簽證